明日太平清醮料6萬人入長洲 搭船要知貼士

一年一度的長洲太平清醮飄色巡遊及搶包山賽將於明日(3日)舉行，不少市民及遊客已準備乘船到島一遊。運輸署特別為市民提供出行小貼士，根據以往經驗，在飄色巡遊當天，由中環或香港仔往長洲的渡輪服務，最繁忙時段為上午10時至下午1時；而在飄色巡遊結束後，由長洲往中環或香港仔的渡輪服務最繁忙的時段則為下午4時至7時。若各位不想「逼餐懵」，宜盡量避免在上述最繁忙時段乘搭渡輪進出長洲。

運輸署預計，明日使用渡輪服務的乘客達6萬人次，較去年的5.5萬人次為高。由於人數眾多，運輸署呼籲乘客在排隊乘搭渡輪時要保持忍耐，渡輪公司會加開中環及香港仔往來長洲的渡輪服務，巴士公司亦會加強往來碼頭的巴士服務。市民應留意最新交通消息，並預早計劃行程。

#1 兔唇有愛情嗎 14 分鐘前